FCC啟動程序 開始撤銷中國電信公司在美服務

美國聯邦通訊委員會(FCC)17日表示，將啟動程序決定是否終止中國聯通美洲公司(China Unicom Americas)、太平洋網絡有限公司(Pacific Networks Corp)及其全資子公司信通美國(ComNet)在美國境內提供國內州際和國際電信服務的授權。

FCC去年4月發布命令警告說，可能關閉中國聯通美洲公司、太平洋網絡有限公司和中國電信(China Telecom Corp Ltd)這三家中國國營通信公司在美國的運營。中國聯通在美國的經營權已經有20年，在美國提供國際通信服務。

FCC去年12月開始撤銷中國電信這家中國最大通信公司在美國提供通信服務授權的程序，這項授權已經有將近20年的歷史。

FCC專員斯塔克斯(Geoffrey Starks)表示，很多中國通信運營商也擁有在美國國內經營的數據中心，聯邦通信委員會目前缺乏「解決這個潛在國家安全威脅的授權。」

FCC於2019年5月投票一致決定拒絕給予中國移動（China Mobile Ltd）在美國提供服務的經營授權，理由是中國政府可能利用這項授權對美國政府從事間諜活動。

中國聯通回應稱，該公司通過完全合法的子公司已經在美國市場運營接近20年，其期望FCC能夠對公司的行為進行徹底、公正和基於事實的檢視。

而美國商務部17日也表示，已向多家在美國提供訊息和通信技術服務的中國公司發出傳票，以確定它們是否對美國國家安全構成威脅。

我登必勝

中或贏

股市又退市 牌又撤銷埋 陰公豬